{
 "fragments": [
  {
   "begin": "0.000", 
   "children": [], 
   "end": "4.120", 
   "id": "f000001", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Kapitel 2."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "4.120", 
   "children": [], 
   "end": "7.120", 
   "id": "f000002", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "TILLG\u00c4NGLIGHET."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "7.120", 
   "children": [], 
   "end": "13.960", 
   "id": "f000003", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Om vi nu har identifierat ett stort problem i samh\u00e4llsplaneringen, hur ska vi g\u00e5 vidare f\u00f6r att l\u00f6sa det?"
   ]
  }, 
  {
   "begin": "13.960", 
   "children": [], 
   "end": "26.520", 
   "id": "f000004", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Till att b\u00f6rja med m\u00e5ste vi rikta om v\u00e5r kompass f\u00f6r att g\u00e5 bortom automobilitetsparadigmet och ers\u00e4tta det med ett tillg\u00e4nglighetsparadigm."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "26.520", 
   "children": [], 
   "end": "35.200", 
   "id": "f000005", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Ist\u00e4llet f\u00f6r att sl\u00e5 ihop ban- och v\u00e4gverk till ett trafikverk borde vi inf\u00f6ra ett tillg\u00e4nglighetsverk:"
   ]
  }, 
  {
   "begin": "35.200", 
   "children": [], 
   "end": "60.400", 
   "id": "f000006", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "en samh\u00e4llelig instans som ser till att ny- och ombyggnationer sker p\u00e5 ett s\u00e5dant s\u00e4tt att de \u00f6kar tillg\u00e4ngligheten till b\u00e5de n\u00f6dv\u00e4ndiga och \u00f6nskv\u00e4rda samh\u00e4llsfunktioner f\u00f6r m\u00e4nniskor som bor i ber\u00f6rda omr\u00e5den \u2013 till skillnad fr\u00e5n v\u00e5rt nuvarande trafikverk som i praktiken utg\u00e5r fr\u00e5n att \u00f6kad mobilitet \u00e4r n\u00e5gonting positivt i sig."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "60.400", 
   "children": [], 
   "end": "75.840", 
   "id": "f000007", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "En s\u00e5dan omst\u00e4llning \u00e4r n\u00e5got som f\u00e5r genomslag f\u00f6rst p\u00e5 l\u00e5ng sikt och som kr\u00e4ver stora f\u00f6r\u00e4ndringar i planeringen av nya bostadsomr\u00e5den och arbetsplatser, samt ombyggnationer av befintliga dito."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "75.840", 
   "children": [], 
   "end": "87.200", 
   "id": "f000008", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Innan detta sker finns dock mycket att g\u00f6ra f\u00f6r att minska bilismen och \u00f6ka andelen transporter som sker med kollektivtrafik, cykel och till fots."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "87.200", 
   "children": [], 
   "end": "100.840", 
   "id": "f000009", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Ett f\u00f6rslag som bland annat har lagts fram av en kommission tillsatt av den amerikanska kongressen \u00e4r att komplettera bensin-/koldioxidskatten med en kilometerskatt."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "100.840", 
   "children": [], 
   "end": "109.120", 
   "id": "f000010", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Det inneb\u00e4r att alla bilf\u00f6rare, oavsett typ av bil, betalar f\u00f6r den str\u00e4cka de k\u00f6r."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "109.120", 
   "children": [], 
   "end": "122.200", 
   "id": "f000011", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Det positiva med kilometerskatten \u00e4r att den tar h\u00e4nsyn till att det inte bara \u00e4r utsl\u00e4ppen, utan \u00e4ven sj\u00e4lva transporterandet, som \u00e4r problemet."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "122.200", 
   "children": [], 
   "end": "139.200", 
   "id": "f000012", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Ett annat bra exempel kommer fr\u00e5n K\u00f6penhamn, d\u00e4r man kontinuerligt tagit bort parkeringsplatser och bilfiler, vilket har lett till en minskning av biltrafiken och \u00e4ven gett bilisterna en rimlig chans att st\u00e4lla om sina resvanor."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "139.200", 
   "children": [], 
   "end": "148.880", 
   "id": "f000013", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Samtidigt som antalet bilar har minskat i stadsk\u00e4rnan har antalet fotg\u00e4ngare, cyklister och kollektivtrafikanter \u00f6kat."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "148.880", 
   "children": [], 
   "end": "167.320", 
   "id": "f000014", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Man har reducerat antalet parkeringsplatser med mellan tv\u00e5 och tre procent varje \u00e5r och anv\u00e4nt den frigjorda ytan till platser f\u00f6r m\u00e4nskliga aktiviteter som g\u00e5gator, cykelfiler, torg och uteserveringar."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "167.320", 
   "children": [], 
   "end": "176.880", 
   "id": "f000015", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "N\u00e5gra andra konkreta, billiga och relativt l\u00e4ttgenomf\u00f6rbara insatser f\u00f6r att minska biltrafiken \u00e4r:"
   ]
  }, 
  {
   "begin": "176.880", 
   "children": [], 
   "end": "197.280", 
   "id": "f000016", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "kontinuerligt \u00f6kande tr\u00e4ngselskatt (f\u00f6rutsatt att int\u00e4kterna investeras i kollektivtrafiken), fler g\u00e5gator, f\u00e4rre bilfiler och fler filer f\u00f6r buss, sp\u00e5rv\u00e4g och cykel p\u00e5 \u00f6vriga gator samt bredare trottoarer."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "197.280", 
   "children": [], 
   "end": "203.680", 
   "id": "f000017", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Vi b\u00f6r ocks\u00e5 h\u00e5lla b\u00e4ttre koll p\u00e5 felparkerare och ge dem h\u00f6gre b\u00f6ter."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "203.680", 
   "children": [], 
   "end": "218.440", 
   "id": "f000018", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "\u00c4ven system med l\u00e5necyklar b\u00f6r byggas ut f\u00f6r att kunna anv\u00e4ndas i hela st\u00e4der inklusive f\u00f6rorter, och cyklar b\u00f6r kunna l\u00e5nas och l\u00e4mnas vid alla st\u00f6rre kollektivtrafikstationer."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "218.440", 
   "children": [], 
   "end": "237.040", 
   "id": "f000019", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Ytterligare ett s\u00e4tt som inte bara \u00f6kar kollektivtrafikens attraktivitet f\u00f6r bilister, utan \u00e4ven visar hur kollektivtrafik i m\u00e5ngt och mycket \u00e4r sj\u00e4lva antitesen till automobilitet \u00e4r att g\u00f6ra den till ett verkligt offentligt rum."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "237.040", 
   "children": [], 
   "end": "251.840", 
   "id": "f000020", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Medan bilen \u00e4r ett privat rum, och varje ny bilist ett hinder f\u00f6r andra bilister, \u00e4r kollektivtrafiken ett socialt rum som blir st\u00f6rre och b\u00e4ttre ju fler som vistas i det."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "251.840", 
   "children": [], 
   "end": "261.000", 
   "id": "f000021", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Genom att g\u00f6ra kollektivtrafiken avgiftsfri och tillg\u00e4nglig f\u00f6r alla expanderar vi detta sociala rum."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "261.000", 
   "children": [], 
   "end": "280.080", 
   "id": "f000022", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "N\u00e4r vi betonar det kollektiva i kollektivtrafiken s\u00e5 g\u00f6r vi det f\u00f6r att vi \u00e4lskar att leva med m\u00e4nniskor omkring oss, men ocks\u00e5 f\u00f6r att ett levande offentligt rum \u00e4r en f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r att folk ska k\u00e4nna sig trygga och vilja ta del av det:"
   ]
  }, 
  {
   "begin": "280.080", 
   "children": [], 
   "end": "286.040", 
   "id": "f000023", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "den enskildes utsatthet minskar n\u00e4r hon \u00e4r omgiven av andra m\u00e4nniskor."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "286.040", 
   "children": [], 
   "end": "303.320", 
   "id": "f000024", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Kollektivtrafiken ska vara en integrerad del av det samh\u00e4lle vi bor och vistas i, och s\u00e5ledes \u00e4ven spegla dess m\u00e5ngfald av sociala relationer samt vara tillg\u00e4nglig och inbjudande f\u00f6r alla dess inv\u00e5nare."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "303.320", 
   "children": [], 
   "end": "321.200", 
   "id": "f000025", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "S\u00e5 nu n\u00e4r vi b\u00e5de har hittat felet med den nuvarande samh\u00e4llsplaneringen och visat hur vi p\u00e5 kort sikt kan minska biltrafiken till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r klimatsmarta och sociala transports\u00e4tt, \u00e4r det dags att ta tag i den verkligt stora fr\u00e5gan:"
   ]
  }, 
  {
   "begin": "321.200", 
   "children": [], 
   "end": "334.880", 
   "id": "f000026", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Hur st\u00e4ller vi om v\u00e5ra st\u00e4der fr\u00e5n att planeras f\u00f6r mobilitet till att byggas f\u00f6r att \u00f6ka m\u00e4nniskors tillg\u00e5ng till n\u00f6dv\u00e4ndiga och \u00f6nskv\u00e4rda samh\u00e4llsfunktioner?"
   ]
  }, 
  {
   "begin": "334.880", 
   "children": [], 
   "end": "347.000", 
   "id": "f000027", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Det viktigaste \u00e4r att f\u00f6rst\u00e5 att det inte \u00e4r n\u00e5got naturligt eller ofr\u00e5nkomligt med den r\u00e5dande utvecklingen, utan att den har sin grund i politiska beslut."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "347.000", 
   "children": [], 
   "end": "357.440", 
   "id": "f000028", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Alla de miljarder som av politiska sk\u00e4l satsas p\u00e5 motorv\u00e4gar skulle lika v\u00e4l kunna investeras i kollektivtrafiken."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "357.440", 
   "children": [], 
   "end": "367.440", 
   "id": "f000029", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Det existerar inget s\u00e5dant som den enda v\u00e4gens politik; det g\u00e5r alltid att g\u00f6ra andra val."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "367.440", 
   "children": [], 
   "end": "382.080", 
   "id": "f000030", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Men s\u00e5 l\u00e4nge v\u00e5ra byggnadsn\u00e4mnder inte kan s\u00e4tta ner foten n\u00e4r privata intressen planerar byggen som f\u00f6rst\u00f6r v\u00e5ra chanser till en god samh\u00e4llsstruktur kommer vi inte att komma n\u00e5gonstans."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "382.080", 
   "children": [], 
   "end": "397.840", 
   "id": "f000031", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Vad vi m\u00e5ste g\u00f6ra \u00e4r att \u00e5teruppliva de lokalsamh\u00e4llen som s\u00e5 effektivt trasats s\u00f6nder av massbilism, funktionsseparering, privatiseringar och segregation."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "397.840", 
   "children": [], 
   "end": "407.360", 
   "id": "f000032", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Men utan tron p\u00e5 politikens f\u00f6rm\u00e5ga att l\u00e4ka dessa s\u00e5r kan vi inte ens dr\u00f6mma om en annan stad."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "407.360", 
   "children": [], 
   "end": "419.800", 
   "id": "f000033", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Ett viktigt steg \u00e4r att p\u00e5 allvar integrera kollektivtrafiken och stadsplaneringen, eftersom b\u00e5da dessa p\u00e5verkar och p\u00e5verkas av varandra."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "419.800", 
   "children": [], 
   "end": "436.160", 
   "id": "f000034", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Genom att styra stadens rumsliga utbredning har vi m\u00f6jlighet att minimera antalet n\u00f6dv\u00e4ndiga resor och g\u00f6ra kollektivtrafiken till ett alternativ f\u00f6r alla stadens inv\u00e5nare."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "436.160", 
   "children": [], 
   "end": "440.200", 
   "id": "f000035", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Det talas mycket om \u201dpromenadstaden\u201d idag."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "440.200", 
   "children": [], 
   "end": "446.560", 
   "id": "f000036", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Alla verkar \u00f6verens om att v\u00e5ra stadsk\u00e4rnor \u00e4r i behov av f\u00f6r\u00e4ndring."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "446.560", 
   "children": [], 
   "end": "457.240", 
   "id": "f000037", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "F\u00e4rre bilar, mer sp\u00e5rv\u00e4g, fler cyklister och ett uppfr\u00e4schande av det offentliga rummet st\u00e5r p\u00e5 agendan."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "457.240", 
   "children": [], 
   "end": "463.400", 
   "id": "f000038", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Inget ont i det, men varf\u00f6r \u00e4r det bara innerstaden som ska g\u00f6ras m\u00e4nsklig?"
   ]
  }, 
  {
   "begin": "463.400", 
   "children": [], 
   "end": "473.240", 
   "id": "f000039", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "I en storstad som Stockholm lever trots allt de allra flesta i f\u00f6rorterna och f\u00f6r\u00e4ndringen m\u00e5ste starta d\u00e4r vi bor."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "473.240", 
   "children": [], 
   "end": "484.520", 
   "id": "f000040", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Vad vi beh\u00f6ver \u00e4r inte fler Jan Gehl-inspirerade omvandlingar av medelklassens innerstad \u2013 eller snarare:"
   ]
  }, 
  {
   "begin": "484.520", 
   "children": [], 
   "end": "489.280", 
   "id": "f000041", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "dessa kommer \u00e4nd\u00e5 att genomf\u00f6ras, s\u00e5 l\u00e5t oss fokusera p\u00e5 annat."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "489.280", 
   "children": [], 
   "end": "505.640", 
   "id": "f000042", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "F\u00f6r att p\u00e5 allvar utmana automobilitetsparadigmet och b\u00f6rja bygga en stad d\u00e4r allas tillg\u00e5ng till samh\u00e4llets goda \u00e4r grunden s\u00e5 m\u00e5ste vi b\u00f6rja i f\u00f6rorterna d\u00e4r vi bor."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "505.640", 
   "children": [], 
   "end": "524.400", 
   "id": "f000043", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Sj\u00e4lvklart ska vi dra l\u00e4rdom av de goda exempel som finns p\u00e5 hur stadsk\u00e4rnor har omvandlats fr\u00e5n bilghetton till m\u00e4nskliga platser, men utmaningen i att g\u00f6ra v\u00e5ra f\u00f6rorter levande \u00e4r s\u00e5 mycket st\u00f6rre \u00e4n att g\u00f6ra en central shoppinggata bilfri."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "524.400", 
   "children": [], 
   "end": "541.400", 
   "id": "f000044", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Exakt var vi ska b\u00f6rja \u00e4r naturligtvis en plats- och tidsspecifik fr\u00e5ga, men den handlar alltid om oss som bor i f\u00f6rorterna och v\u00e5ra behov och beg\u00e4r."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "541.400", 
   "children": [], 
   "end": "555.040", 
   "id": "f000045", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "De senaste \u00e5ren har vi sett ett rej\u00e4lt uppsving f\u00f6r lokalorganisering och stadsdelskamp, i Stockholm kanske mest uppm\u00e4rksammat i fallet med aktionsgruppen R\u00e4dda Aspuddsbadet."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "555.040", 
   "children": [], 
   "end": "572.760", 
   "id": "f000046", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Att l\u00e4gga ner Aspuddsbadet var en logisk konsekvens av ett samh\u00e4lle besatt av f\u00f6rflyttning och bara ytterligare ett steg i avvecklingen av den service som g\u00f6r v\u00e5ra f\u00f6rorter till n\u00e5got mer \u00e4n bara sovplatser."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "572.760", 
   "children": [], 
   "end": "579.840", 
   "id": "f000047", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Just d\u00e4rf\u00f6r var motst\u00e5ndet mot nedl\u00e4ggningen av badet s\u00e5 gl\u00e4djande och inspirerande."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "579.840", 
   "children": [], 
   "end": "584.120", 
   "id": "f000048", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Det handlade om mycket mer \u00e4n att r\u00e4dda ett badhus."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "584.120", 
   "children": [], 
   "end": "591.600", 
   "id": "f000049", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Exemplet skulle lika v\u00e4l ha kunnat vara en fritidsg\u00e5rd i Lund eller ett f\u00f6rsamlingshem i G\u00f6teborg:"
   ]
  }, 
  {
   "begin": "591.600", 
   "children": [], 
   "end": "599.120", 
   "id": "f000050", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "det handlar om att m\u00e4nniskor ska ha m\u00f6jlighet att tillfredsst\u00e4lla sina beg\u00e4r och behov d\u00e4r de bor."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "599.120", 
   "children": [], 
   "end": "608.560", 
   "id": "f000051", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Betraktat p\u00e5 detta s\u00e4tt kan aktionsgruppens arbete f\u00f6r att r\u00e4dda Aspuddsbadet ocks\u00e5 f\u00f6rst\u00e5s som en kamp mot automobiliteten:"
   ]
  }, 
  {
   "begin": "608.560", 
   "children": [], 
   "end": "623.280", 
   "id": "f000052", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "ett nej till en utveckling som inneb\u00e4r att lokal service st\u00e4ngs ned med h\u00e4nvisning till att folk kan transportera sig till motsvarande service p\u00e5 annan ort med kollektivtrafik eller bil."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "623.280", 
   "children": [], 
   "end": "635.640", 
   "id": "f000053", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Sj\u00e4lvklart ska \u00e4ven vi f\u00f6rortsbor ha tillg\u00e5ng till bankomat, fritids och sjukv\u00e5rd utan att beh\u00f6va transportera oss l\u00e5nga str\u00e4ckor."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "635.640", 
   "children": [], 
   "end": "651.760", 
   "id": "f000054", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Att forts\u00e4tta k\u00e4mpa f\u00f6r sm\u00e5 f\u00f6rb\u00e4ttringar i f\u00f6rorterna d\u00e4r vi bor kan vara ett f\u00f6rsta steg mot ett minskat transportberoende, men lika mycket som det handlar om mobilitet s\u00e5 \u00e4r det en fr\u00e5ga om klass."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "651.760", 
   "children": [], 
   "end": "668.360", 
   "id": "f000055", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Genom att \u00e5teruppr\u00e4tta och utvidga n\u00e4rhetsprincipen f\u00f6r alla offentliga v\u00e4lf\u00e4rdstj\u00e4nster kan vi bryta den utveckling vi ser idag d\u00e4r kvalitet segregeras och koncentreras till innerstaden."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "668.360", 
   "children": [], 
   "end": "678.760", 
   "id": "f000056", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Om n\u00e4rhetsprincipen \u00e5terinf\u00f6rs kommer det i f\u00f6rl\u00e4ngningen att leda till att den generella kvaliteten i v\u00e4lf\u00e4rden h\u00f6js."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "678.760", 
   "children": [], 
   "end": "693.360", 
   "id": "f000057", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "De personer som har resurser att p\u00e5verka v\u00e4lf\u00e4rdstj\u00e4nsterna ges d\u00e5 inte \u201dvalfriheten\u201d att bruka en annan tj\u00e4nst ist\u00e4llet f\u00f6r att arbeta politiskt f\u00f6r att f\u00f6rb\u00e4ttra den befintliga."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "693.360", 
   "children": [], 
   "end": "696.440", 
   "id": "f000058", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "I klarspr\u00e5k:"
   ]
  }, 
  {
   "begin": "696.440", 
   "children": [], 
   "end": "715.960", 
   "id": "f000059", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "De ekonomiskt svagare grupperna som bor i de eftersatta hyreshusen gynnas av att dela v\u00e5rdcentral och skola med medelklassen i villaomr\u00e5det precis bredvid, d\u00e4rf\u00f6r att medelklassen har st\u00f6rre m\u00f6jligheter att p\u00e5verka och f\u00f6rb\u00e4ttra kvaliteten i v\u00e4lf\u00e4rden."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "715.960", 
   "children": [], 
   "end": "727.320", 
   "id": "f000060", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Allt detta bidrar ocks\u00e5 till att g\u00f6ra v\u00e5ra f\u00f6rorter till platser som lever \u00e4ven de tider p\u00e5 dygnet d\u00e5 folk inte \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g mellan jobb och hem."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "727.320", 
   "children": [], 
   "end": "740.920", 
   "id": "f000061", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Levande f\u00f6rorter att bo i minskar v\u00e5rt transportbehov och g\u00f6r oss mycket tryggare \u00e4n vad ordningsvakter, st\u00e4ngda d\u00f6rrar och \u00f6vervakningskameror n\u00e5gonsin kan g\u00f6ra."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "740.920", 
   "children": [], 
   "end": "750.240", 
   "id": "f000062", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Grunden f\u00f6r trygghet \u00e4r att vi har m\u00e4nniskor omkring oss \u2013 sv\u00e5rare \u00e4n s\u00e5 \u00e4r det faktiskt inte."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "750.240", 
   "children": [], 
   "end": "757.440", 
   "id": "f000063", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Genom att fylla v\u00e5r stad med \u00f6ppna och v\u00e4lkomnande sociala rum fyller vi v\u00e5r stad med liv."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "757.440", 
   "children": [], 
   "end": "765.320", 
   "id": "f000064", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Genom att fylla staden med liv g\u00f6r vi varandra mer \u00f6ppna och v\u00e4lkomnande."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "765.320", 
   "children": [], 
   "end": "777.400", 
   "id": "f000065", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "F\u00f6r\u00e4ndringar i staden m\u00f6jligg\u00f6r f\u00f6r\u00e4ndringar i v\u00e5rt beteende, vilket i sin tur medf\u00f6r f\u00f6r\u00e4ndringar i v\u00e5ra attityder gentemot varandra."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "777.400", 
   "children": [], 
   "end": "794.600", 
   "id": "f000066", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Ist\u00e4llet f\u00f6r att se transporter som n\u00e5got enskilt, som ett omr\u00e5de f\u00f6r sig, l\u00e5ter v\u00e5r utg\u00e5ngspunkt i tillg\u00e4nglighet oss f\u00f6rst\u00e5 hur stadens uppbyggnad h\u00e4nger ihop med vilka m\u00f6jligheter vi har att leva v\u00e5ra liv."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "794.600", 
   "children": [], 
   "end": "804.280", 
   "id": "f000067", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "En stad som \u00e4r s\u00f6ndertrasad av meningsl\u00f6s, p\u00e5tvingad r\u00f6relse trasar \u00e4ven s\u00f6nder v\u00e5ra liv."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "804.280", 
   "children": [], 
   "end": "813.560", 
   "id": "f000068", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "En trasig stad splittrar upp v\u00e5ra liv i disparata delar och g\u00f6r oss fr\u00e4mmande inf\u00f6r varandra och oss sj\u00e4lva."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "813.560", 
   "children": [], 
   "end": "829.680", 
   "id": "f000069", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "I ett samh\u00e4lle d\u00e4r var sak tvunget ska ha sin tid och plats \u2013 sova, jobba, l\u00e4ra, handla, umg\u00e5s \u2013 f\u00f6rminskas v\u00e5ra m\u00f6jligheter att leva."
   ]
  }, 
  {
   "begin": "829.680", 
   "children": [], 
   "end": "845.160", 
   "id": "f000070", 
   "language": "swe", 
   "lines": [
    "Funktionsseparering m\u00e5 liksom arbetsdelning vara en planerares eller en chefs dr\u00f6m, men det \u00e4r dags att inse att vi har l\u00e5tit det g\u00e5 fullst\u00e4ndigt \u00f6verstyr."
   ]
  }
 ]
}